{
    "question": "Contoh kalimat action verb dan past tense",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kalimat Action verb :<br>1. I\u00a0<strong>play</strong>\u00a0basketball every weekend<br>2. He <strong>walks</strong> into the door<br>3. He <strong>try</strong> to <strong>reach </strong>the ball on the tree<br><br>Kalimat past tense :\u00a0<br>1. I <strong>ate</strong>\u00a0banana yeterday<br>2. I <strong>went </strong>to jogja with my family last week<br>3. He\u00a0<strong>bought\u00a0</strong>a cup of milk two days erlier",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatin-sinopsis-film-cloudy-a-chance-of-meatballs-2-dong-pake-bhs-151",
            "question": "buatin sinopsis film cloudy a chance of meatballs 2 dong pake bhs indonesia gpp..nanti aku yang translate sendiri...tolong bantu ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "It&#039;s always been Flint&#039;s dream \nto be recognized as a great inventor, but everything changes when he \ndiscovers that his most infamous machine (which turns water into food) \nis still operating and is now creating food-animal hybrids - \n\"foodimals!\" With the fate of humanity in his hands, Chester sends Flint\n and his friends on a dangerously delicious mission - to battle hungry \ntacodiles, shrimpanzees, hippotatomuses, cheespiders and other food \ncreatures to save the world again!            \n                <span>- <span>Written by\nColumbia Pictures</span></span>        \n            <span>\nFlint Lockwood is a genius who created a machine that turns water into \nfood which went out of control. Flint would stop it. He would set out to\n build his own lab with Sam Sparks. But Chester V, the scientist who \ninspired Flint comes to the island to clean up the mess, the machine \nmade, and offers Flint a job at his lab. Flint takes it. Later, Dr. V \ntells him that the machine is now creating living food\n and they could be a threat. So he goes back to the island along with \nhis friends including Sam to stop it. But Sam tells flint that they \ncould acting hastily but Dr. V convinces Flint otherwise. So they leave \nFlint and eventually learn the truth.            </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuannya-jelaskan-pengertian-spoof-text-dan-contohnya-899",
            "question": "Tolong bantuannya, jelaskan pengertian spoof text dan contohnya, trmksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Spoof Text, Penjelasan + Contoh Lengkap- Pernahkah kalian melihat salah satu program komedi, Seketsa? Pastinya kalian tidak asing kan. Jalan cerita di Seketsa itu lah yang dinamakanSpoof Text. Awal cerita dimulai dengan adegan atau kejadian yang biasa kemudian menjelang akhir ada adegan atau kejadian yang tidak dikira yang membuat cerita tersebut lucu.<br><br>Untuk melengkapi penjelasan mengenai\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris (Types of Text), pada kesempatan kali ini penulis hadirkan penjelasan dan contoh\u00a0Spoof Text\u00a0lengkap.<br><br>A. Pengertian Spoof Text<br><br>Selain\u00a0Narrative Text,\u00a0Recount Text, dan\u00a0Anecdote Text,\u00a0Spoof Text\u00a0juga termasuk ke dalam golongan\u00a0Narration\u00a0(lihat\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris,\u00a0Types of Text), yang tentunya menceritakan kejadian di masa lampau dengan akhir yang lucu dan tidak disangka-sangka.<br><br>B. Tujuan Komunikatif Spoof Text<br><br>Tentunya semua jenis teks yang tergolong\u00a0Narration\u00a0memiliki tujuan komunikatif yang sama, begitu juga pada\u00a0Spoof Text, yaitu untuk menghibur pembaca atau pendengar dari cerita yang dibacakan.<br><br>C. Struktur Kebahasaan Spoof Text<br><br>Terdapat tiga jenis struktur kebahasaan yang dimiliki oleh\u00a0Spoof Text, yaitu:<br><br>1. Orientation<br><br>Seperti halnya jenis teks\u00a0Narration\u00a0yang lain, selalu diawali dengan\u00a0orientation.\u00a0Orientationadalah bagian di mana penulis memulai memperkenalkan cerita.<br><br>2. Events<br><br>Sedangkan pada bagian\u00a0Events\u00a0yaitu bagian di mana penulis menceritakan kejadian-kejadian dalam cerita tersebut tetapi kejadian yang diceritakan masih kejadian yang wajar.<br><br>3. Twist\u00a0<br><br>Dan bagian dari\u00a0Spoof Text\u00a0yang terakhir adalah\u00a0Twist.\u00a0Twist\u00a0merupakan bagian teks yang mana menceritakan kebalikan dari kejadian-kejadian wajar di bagian\u00a0Events.\u00a0Twistmerupakan bagian akhir dari\u00a0Spoof Text\u00a0yang menceritakan kejadian akhir lucu dan tidak disangka-sangka sebelumnya.\u00a0<br><br>D. Ciri Kebahasaan Spoof Text<br><br>Terdapat beberapa ciri kebahasaan\u00a0Spoof Text\u00a0yang bisa membedakan dengan\u00a0Jenis Teks Bahasa Inggris (Types of Text)\u00a0yang lainnya, yaitu:<br><br>1. Menggunakan\u00a0Past Tense; was, were, did, etc.<br><br>2. Menggunakan kata kerja aksi (action verb);\u00a0did, went, walked, etc.<br><br>3. Menggunakan kata keterangan waktu dan kata keterangan tempat.<br><br>4. Diceritakan secara kronologis.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "spoof text adalah jenis teks yang menceritakan kejadian masa lalu yang lucu dan terjadinya tidak terprediksi.<br>contohnya cerita tentang hal konyol yang kamu alami seperti terpeleset di depan umum, dsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "did-he-has-a-bad-seat-203",
            "question": "Did he has a bad seat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia memiliki kursi yang buruk?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ini merupakan idiom dari suatu kondisi yang kurang nyaman pada perusahaan<br>contoh lain adalah\u00a0<br>His job is kind of hand wringing profession.<br>Pekerjaan dia adalah pekerjaan yang kadang meremas dirinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-cara-menjawab-soal-bahasa-inggris-un-sma-dengan-902",
            "question": "Ada yang tau gak cara menjawab soal Bahasa Inggris UN SMA dengan trik tertentu supaya cepat dalam mengerjakannya.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau mau mengerjakan soal bhs inggris dengan mudah ya kalu bisa tau artinya soal bhs inggris itu pasti tau jawabanya.....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbanyak vocabulary, sering-sering ngelakuin latihan listening karena 20 soal pertama di UN SMA ngegunain metode ini. Perbanyak baca modul buat ngebantu. Ngulang soal yang sudah dikerjain. Dan terakhir do&#039;a minta kemudahan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-nyusun-kata-kata-ne-jadi-klimat-yg-bner-ya-yang-dimulai-dri-452",
            "question": "Bantu nyusun kata-kata ne jadi klimat yg bner ya yang dimulai dri yg bergaris bawah sama bantu buatkan CONDITIONAL SENTENCE TIPE 2    arrange the jumbled words to form meaningful sentences,starting with the underlined words.\r\n1. phone-puppet-his-invite-the-I-number-my-see-Finto-know-will-if-show-to-I-at-place\r\n2. and-holiday-Bali-if-have-will-his-Lombok-long-go-year-Mr. Kukuh-family-to-they-and-this-a\u00a0mohon di bantu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. If\u00a0 I know his phone number, I will invite Finto to the puppet show at my place.<br>2. If Mr. Kukuh and his family go to Bali, they will have a long holiday to Lombok this year.<br>Sorry kalau salah, baru pemula hehehe<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdiri-dari-apa-sajakah-causative-have-itu-798",
            "question": "Terdiri dari apa sajakah causative have itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Causative verb menunjukkan bahwa seseorang/sesuatu secara tidak langsung bertanggung jawab terhadap sebuah tindakan. Subjek tidak melakukan tindakan itu sendiri, tetapi justru menyebabkan seseorang/sesuatu yang lain melakukannya. Contoh:<br>- Yesterday I had my hair cut.<br>Pembicara pada kalimat diatas tidak memotong sendiri rambutnya, tetapi justru membuat orang lain melakukannya \u2013 Saya \u201cmenyebabkan\u201d mereka memotong rambut saya.<br>Have<br>Have merupakan causative verb yang umum. Ketimbang melakukan sesuatu dengan diri kita sendiri, kita \u201cmenyuruh\u201d orang yang lain untuk melakukannya. Bentuknya sebagai berikut:<br>Kata kerja \u201cto have\u201d + objek + past participle (verb 3). Contoh:<br>- I had my jacket cleaned yesterday.<br>- Did you have your computer fixed?<br>Terkadang kita menggunakan have sebagai causative verb ketika kita ingin melakukan tindakan oleh diri kita sendiri. Contoh:<br>- When will the report be ready? I\u2019ll do it by tomorrow morning. &gt;&gt;<br>- When will the report be ready? I\u2019ll have it done by tomorrow morning.<br>Dengan menggunakan causative, kalimat ke-dua diatas mengalihkan perhatian dari pelaku tindakan, dan lebih memberikan perhatian kepada tindakan yang sedang dilakukan. Ini kedengaran sopan dan profesional.<br>Get<br>Get sering digunakan ketimbang have. Contoh:<br>\u2022\tI got my computer fixed \u2013 I had my computer fixed. Kedua kalimat ini maknanya sama.<br>\u2022\tI got my jacket cleaned. \u2013 I had my jacket cleaned. Kedua kalimat ini maknanya sama.<br>Causative verbs sering digunakan bersama dengan pengalaman-pengalaman negatif. Pada situasi-situasi ini lebih umum menggunakan have. Contoh:<br>\u2022\tI had my wallet stolen. (Saya sebenarnya tidak menyebabkan dompet saya dicuri \u2013 seseorang mencuri dompet saya dariku)<br><span>\u2022\tShe had her window smashed.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-dapt-tugas-dari-guru-binggris-ku-disusruh-membuat-cerita-sp-750",
            "question": "aku dapt tugas dari guru b.inggris ku disusruh membuat cerita \"spoof\" dari pngalaman pribadi, tapi aku bingung gimana crtanya. tlg bantu ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kamu pasti punya kan pengalaman lucu ,,, kamu tulis aja bhs indonesianya nntik saya coba nerjemahin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-tolong-kasi-contoh-percakapan-bahasa-inggris-tentang-pernya-886",
            "question": "Minta tolong kasi contoh percakapan bahasa inggris tentang pernyataan setuju dan tidak setuju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Class Vacation<br><br><span>Yoga\t: So, class. Now we are going to deliberate our concern about where we are going to head for our class vacation. So, who comes up with the idea first?<br>Habibi\t: I will vote for Anyer Beach. Anyer Beach is one of the nearest beaches we can visit.<br>Yoga\t: So, class. Is there anyone who disagrees with Anyer Beach?<br>Jenny\t: Um, I am not sure about that. Last vacation our class had gone to Anyer Beach. I think we should see other options.<br>Habibi\t: Oh yeah! You\u2019re right, I forgot about that.<br>Jefri\t: Well, I\u2019m suggesting Kebun Raya Bogor<br>Kania\t: I agree with you, Jefri. I have never been there myself.<br>Geri\t: Me too, I am with you, Kania. Seeing great trees and plants must be exciting. Kebun Raya Bogor is like a great jungle in the middle of town.<br>Sarah\t: I\u2019m sorry guys. I think I will disagree with that. It\u2019s rainy season now. And as you know, Kebun Raya Bogor is located in Bogor which is the city of rain. And seeing the intensity of rainfall throughout Indonesia lately, I think we might not be able to explore the whole Kebun Raya Bogor due to the rain.<br>Tio\t: I think what Sarah said is right. Kebun Raya Bogor is not the best place to visit during this heavy rainy season<br>Yoga\t: Well, are there any other options?<br>Fauzi\t: How about Bali?<br>Habibi\t: No way! I don\u2019t have enough money to go to Bali<br>Sarah\t: Habibi is right, Fauzi. It\u2019s really costly to pick Bali as an option.<br>Yoga\t: Okay, class. To save the time, now let\u2019s just write your idea into a piece of paper and we will deliberate in the next occasion. Thank you.<br><br>contoh yang lebih simple lagi :)<br><br></span>A : hi, good morning B<br>B : morning A, how are you??<br>A : i&#039;m fine thank&#039;s<br>B : are you agree if i break up with C??<br>A : no, i don&#039;t<br>B : why??<br>A : I&#039;m not agree if you break up with C, because she more Love you then anyone, bro don&#039;t break up with her, and maybe sometime you can&#039;t find girl like C anymore, so don&#039;t break up with her<br>B : uhh, okay broooo, thank&#039;s for that<br><span>A : your welcome dude....<br></span><br>sekian dari saya :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lin :I can&#039;t help to hold on any longer.<br>Sara : Oh why?<br>Lin : I think he truly never cares about me. He keeps talking about his ex-girl friend and it hurts me. He doesn&#039;t love me anymore!<br>Sara : <em>I don&#039;t think so</em>, Lin! Jey does love you so much. I know it. You&#039;re everything to him. Probably he did that just want to know how your response is. He wants to know whether you love him as he loves you. Ask him yourself and keep positive thinking. Don&#039;t ever let him go because of your emotion.<br>Lin : <em><strong>I think you&#039;re right</strong></em>. It might be better to talk to him directly. Thanks, Sara.<br>Sara : you are very welcome.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-inggrisnya-mengacak-acak-rambutnya-667",
            "question": "Apa Bahasa Inggrisnya mengacak-acak rambutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa inggris nya adalah mess her/his hair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ruffled/Mess his/her hair<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-artinya-shawty-182",
            "question": "Apa artinya shawty ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "shawty itu bahasa slang-nya bhs inggris yang artinya cantik,menarik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}